\pagestyle{fancy}
\lhead[\leftmark]{}
\rhead[]{\rightmark}
\chapter{Introducción}

\drop{E}{l} presente documento es la memoria del proyecto que se ha llevado a cabo como \acl{TFG}. En él se pretende hacer un repaso de diferentes conceptos y tecnologías disponibles en la actualidad para una mejor comprensión de la situación y el contexto del desarrollo del proyecto y sus objetivos, además de detallar el proceso y la metodología adoptados para el mismo así como las herramientas utilizadas.
A lo largo de los diferentes capítulos se describirán las diferentes etapas del proyecto y el trabajo que se ha llevado a cabo en cada una de ellas, de modo que este documento pueda servir de guía para todo aquel que se vea involucrado en el desarrollo de un proyecto de similares características.

\section{Motivación}
La época en la que vivimos se caracteriza principalmente por ser la era de la información, en la que todos los dispositivos están interconectados entre ellos a través de Internet. Este afán del ser humano por conectarlo todo a la Red de Redes ha desembocado en un concepto llamado Internet de las Cosas o \acf{IoT}, que se refiere a la interconexión digital de objetos cotidianos, desde frigoríficos hasta zapatillas deportivas.

Mientras el \ac{IoT} se materializa a nuestro alrededor, conectar objetos y sensores a la red es cada vez más sencillo y económico, por lo que una buena infraestructura para la investigación y desarrollo de este campo se convierte en una necesidad.

En la \acl{ESI} de Ciudad Real, la infraestructura de red existente (\textit{Eduroam}) por motivos de seguridad sólo permite el acceso a la misma por parte de personas, por lo que la conexión de dispositivos autónomos es imposible.

Estas son las dos principales causas que motivan este \ac{TFG}: 
\begin{itemize}
	\item La necesidad de una infraestructura de red para poder realizar investigación y desarrollo acerca del \ac{IoT}.
	\item La imposibilidad de hacer uso de la infraestructura de red de la que ya dispone la Escuela.
\end{itemize}
Dada esta situación, la \ac{ESI} ha solicitado el diseño y despliegue de dicha infraestructura haciendo uso de la tecnología inalámbrica \textit{Wi-Fi}, puesto que es de las más extendidas y puede permitir mayor variedad de usos, como por ejemplo el multimedia.


\section{Estructura del documento}

Esta sección pretende dar al lector una idea general del contenido del presente documento, explicando brevemente el contenido de las diferentes secciones del mismo, de modo que pueda localizar de forma sencilla la información que sea de su interés.

\begin{definitionlist}
\item[Capítulo \ref{chap:objetivos}: \nameref{chap:objetivos}] Finalidad y justificación del presente documento.
\item[Capítulo \ref{chap:antecedentes}: \nameref{chap:antecedentes}] Explica brevemente la situación actual de las diferentes opciones que pueden tomarse para el desarrollo de este proyecto, desde tecnologías de red inalámbricas hasta lenguajes de programación web.
\item[Capítulo \ref{chap:metodologia}: \nameref{chap:metodologia}] En este capítulo se indica el procedimiento a seguir durante el desarrollo del proyecto.
\item[Capítulo \ref{chap:desarrollo}: \nameref{chap:desarrollo}] Detalla todo el proceso del desarrollo del proyecto. Desde su planificación hasta su entrega al cliente.
\item[Capítulo \ref{chap:resultados}: \nameref{chap:resultados}] Se recogen los resultados del proyecto. Se tienen en cuenta el grado de cumplimiento de la planificación y del presupuesto, así como los resultados obtenidos del desarrollo del proyecto.
\item[Capítulo \ref{chap:conclusiones}: \nameref{chap:conclusiones}] En este capítulo se valora el trabajo realizado, los objetivos que se han conseguido y se indican algunas posibilidades de trabajo futuro sobre este proyecto.
\end{definitionlist}


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
